{"container_type": "Publication", "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY", "bib": {"title": "Reconnecting to the biosphere", "pub_year": 2011, "citation": "Ambio 40, 719-738, 2011", "author": "Carl Folke and \u00c5sa Jansson and Johan Rockstr\u00f6m and Per Olsson and Stephen R Carpenter and F Stuart Chapin and Anne-Sophie Cr\u00e9pin and Gretchen Daily and Kjell Danell and Jonas Ebbesson and Thomas Elmqvist and Victor Galaz and Fredrik Moberg and M\u00e5ns Nilsson and Henrik \u00d6sterblom and Elinor Ostrom and \u00c5sa Persson and Garry Peterson and Stephen Polasky and Will Steffen and Brian Walker and Frances Westley", "journal": "Ambio", "volume": "40", "pages": "719-738", "publisher": "Springer Netherlands", "abstract": "Humanity has emerged as a major force in the operation of the biosphere, with a significant imprint on the Earth System, challenging social\u2013ecological resilience. This new situation calls for a fundamental shift in perspectives, world views, and institutions. Human development and progress must be reconnected to the capacity of the biosphere and essential ecosystem services to be sustained. Governance challenges include a highly interconnected and faster world, cascading social\u2013ecological interactions and planetary boundaries that create vulnerabilities but also opportunities for social\u2013ecological change and transformation. Tipping points and thresholds highlight the importance of understanding and managing resilience. New modes of flexible governance are emerging. A central challenge is to reconnect these efforts to the changing preconditions for societal development as active stewards of the \u2026"}, "filled": true, "author_pub_id": "1SGgB20AAAAJ:J-pR_7NvFogC", "num_citations": 813, "citedby_url": "/scholar?hl=en&cites=17533662349341419454", "cites_id": ["17533662349341419454"], "pub_url": "https://link.springer.com/article/10.1007/s13280-011-0184-y", "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&q=related:vuciaAIVVPMJ:scholar.google.com/", "cites_per_year": {"2011": 4, "2012": 25, "2013": 48, "2014": 55, "2015": 84, "2016": 76, "2017": 78, "2018": 83, "2019": 83, "2020": 70, "2021": 106, "2022": 66, "2023": 25}}