{"container_type": "Publication", "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY", "bib": {"title": "El calentamiento global y la proyecci\u00f3n del cambio en la concentraci\u00f3n de ox\u00edgeno disuelto en las regiones de bajo ox\u00edgeno de los oceanos", "pub_year": 2006, "citation": "Gayana (Concepci\u00f3n) 70, 46-52, 2006", "author": "Richard Matear", "journal": "Gayana (Concepci\u00f3n)", "volume": "70", "pages": "46-52", "publisher": "Universidad de Concepci\u00f3n. Facultad de Ciencias Naturales y Oceanogr\u00e1ficas.", "abstract": "MATEAR, Richard. El calentamiento global y la proyecci\u00f3n del cambio en la concentraci\u00f3n de ox\u00edgeno disuelto en las regiones de bajo ox\u00edgeno de los oceanos. Gayana (Concepc.)[online]. 2006, vol. 70, suppl. 1, pp. 46-52. ISSN 0717-652X. http://dx. doi. org/10.4067/S0717-65382006000300010."}, "filled": true, "author_pub_id": "DHh5zEkAAAAJ:sSrBHYA8nusC", "num_citations": 0, "pub_url": "https://www.scielo.cl/scielo.php?pid=S0717-65382006000300010&script=sci_arttext", "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&oe=ASCII&q=related:R5cEZZ6aWZsJ:scholar.google.com/", "cites_per_year": {}}