{"container_type": "Publication", "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY", "bib": {"title": "\u00bf C\u00f3mo luchar contra la \u201coxidaci\u00f3n\u201d emocional?", "citation": "", "author": "Adam Smith", "abstract": "80 JANO 3-9 MARZO 2006. N. \u00ba 1.597. www. doyma. es/jano por tanto, una manera de enjuiciar nuestra posici\u00f3n en el mundo de manera muy \u201ccorporal\u201d. Podemos ser m\u00e1s o menos conscientes de esta reacci\u00f3n som\u00e1tica. En realidad tenemos cada d\u00eda multitud de emociones que no sobrepasan el umbral de la atenci\u00f3n, y no llegamos a decirnos \u201che experimentado miedo, asombro, o lo que sea\u201d. Las emociones que no nos explicamos con palabras son r\u00e1pidamente olvidadas."}, "filled": true, "author_pub_id": "mSp4V_4AAAAJ:U073gGq-K-4C", "num_citations": 0, "pub_url": "https://scholar.google.com/scholar?cluster=2230192245369913291&hl=en&oi=scholarr", "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&oe=ASCII&q=related:y78a9gc88x4J:scholar.google.com/", "cites_per_year": {}}