{"container_type": "Publication", "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY", "bib": {"title": "BREVES APONTAMENTOS DA TRAJET\u00d3RIA DO ENSINO PROFISSIONAL COMERCIAL E O PENSAMENTO DOS CL\u00c1SSICOS ADAM SMITH E JEAN-JACQUES ROUSSEAU BRIEF NOTES OF THE TRAJECTORY OF THE PROFESSIONAL AND COMMERCIAL TEACHING AND THE THOUGHTS OF THE CLASSIC", "citation": "", "author": "ADAM SMITH", "abstract": "O ensino profissional comercial no Brasil marcou um per\u00edodo de import\u00e2ncia na hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o brasileira, quando superado apenas pelo ensino secund\u00e1rio. Passou por acentuada expans\u00e3o e mantido quase que na sua totalidade pelo pioneirismo da iniciativa privada ou particular. Assim, nesta trajet\u00f3ria, propiciou avan\u00e7os e retrocessos. O objetivo deste trabalho \u00e9 apresentar algumas considera\u00e7\u00f5es iniciais sobre a sua trajet\u00f3ria e apropria\u00e7\u00e3o no di\u00e1logo sobre a educa\u00e7\u00e3o dos cl\u00e1ssicos Smith e Rousseau."}, "filled": true, "author_pub_id": "mSp4V_4AAAAJ:vQNKwTyuBiAC", "num_citations": 0, "pub_url": "https://fatece.edu.br/arquivos/arquivos-revistas/empreendedorismo/volume2/8.pdf", "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&oe=ASCII&q=related:UEsAHzH0aKcJ:scholar.google.com/", "cites_per_year": {}}