{"container_type": "Publication", "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY", "bib": {"title": "NOTA: Programa do ano lectivo 2007-2008. Poder\u00e1 sofrer altera\u00e7\u00f5es pelo Docente.", "citation": "", "author": "HPP Nome do Palestrante Tem\u00e1tica and Mestre Hugo Chelo Plat\u00e3o and Mestre Hugo Chelo Arist\u00f3teles and Doutor Jos\u00e9 Esteves Pereira C\u00edcero and Mestre Hugo Chelo and St\u00ba Agostinho and S Tom\u00e1s and Doutor Joaquim Teixeira and Doutor Miguel Morgado and Niccolo Maquiavel and Doutor Diogo Pires Aur\u00e9lio and Thomas Hobbes and Benedito Espinoza and John Locke and Doutor Miguel Morgado Montesquieu and David Hume and JJ Rousseau and Jo\u00e3o Lopes Alves and Immanuel Kant and Doutor Jos\u00e9 Manuel Moreira and Adam Smith and Doutor Viriato Soromenho and Doutor Jo\u00e3o Carlos Espada and Edmund Burke", "abstract": "COURTINE, Jean-Fran\u00e7ois, Nature et empire de la loi, \u00e9tudes suar\u00e9ziennes, Editions de l\u2019\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales, Librarie Philosophique J. Vrin, 1999. D\u00cdEZ-ALEGRIA, Jos\u00e9, SI, El desarrollo de la doctrina de la ley natural en Luis de Molina y en los Maestros de la Universidad de Evora de 1565 a 1591, Barcelona, 1951 ESTEBAN Y ROMERO, Andr\u00e9s-Avelino, La concepci\u00f3n suareziana de la ley: estudio teol\u00f3gico-cr\u00edtico, Sevilla, 1944. 174 p."}, "filled": true, "author_pub_id": "mSp4V_4AAAAJ:RIp7fglqhzwC", "num_citations": 0, "pub_url": "https://scholar.google.com/scholar?cluster=2244808550146029369&hl=en&oi=scholarr", "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&oe=ASCII&q=related:Obc2nHspJx8J:scholar.google.com/", "cites_per_year": {}}