{"container_type": "Publication", "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY", "bib": {"title": "\" De la jurisprudencia\", en Lecciones de Jurisprudencia", "pub_year": 2007, "citation": "Teor\u00eda social y pol\u00edtica de la Ilustraci\u00f3n escocesa: una antolog\u00eda, 153-163, 2007", "author": "Adam Smith", "conference": "Teor\u00eda social y pol\u00edtica de la Ilustraci\u00f3n escocesa: una antolog\u00eda", "pages": "153-163", "publisher": "Plaza y Vald\u00e9s"}, "filled": true, "author_pub_id": "mSp4V_4AAAAJ:2ZctHUgIzyAC", "num_citations": 0, "pub_url": "https://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=3008308", "cites_per_year": {}}