{"container_type": "Publication", "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY", "bib": {"title": "\" Lecci\u00f3n del mi\u00e9rcoles 5 de enero de 1763\", en Lecciones sobre ret\u00f3rica y Belles Lettres", "pub_year": 2007, "citation": "Teor\u00eda social y pol\u00edtica de la Ilustraci\u00f3n escocesa: una antolog\u00eda, 119-127, 2007", "author": "Adam Smith", "conference": "Teor\u00eda social y pol\u00edtica de la Ilustraci\u00f3n escocesa: una antolog\u00eda", "pages": "119-127", "publisher": "Plaza y Vald\u00e9s"}, "filled": true, "author_pub_id": "mSp4V_4AAAAJ:HNqp4bORoCIC", "num_citations": 0, "pub_url": "https://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=3008305", "cites_per_year": {}}