{"container_type": "Publication", "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY", "bib": {"title": "LA \u00c9TICA Y LOS FUNDAMENTOS ECON\u00d3MICOS-POL\u00cdTICOS DEL FEN\u00d3MENO MORAL", "citation": "", "author": "Adam Smith", "abstract": "OBJETIVOS:\u262f Conocer los fundamentos de la \u00e9tica desde la econom\u00eda pol\u00edtica.\u262f Explicar los fundamentos de los sentimientos morales seg\u00fan la teor\u00eda \u00e9tica de Adam Smith."}, "filled": true, "author_pub_id": "mSp4V_4AAAAJ:LvS0yHEg1QsC", "num_citations": 0, "pub_url": "https://scholar.google.com/scholar?cluster=7973801094082477774&hl=en&oi=scholarr", "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&oe=ASCII&q=related:zj5oGtmhqG4J:scholar.google.com/", "cites_per_year": {}}