{"container_type": "Publication", "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY", "bib": {"title": "Evaluaci\u00f3n del impacto del intervalo de medida en el c\u00e1lculo de la media y tendencias de la velocidad del viento bajo el fen\u00f3meno del\" Stilling\"", "pub_year": 2016, "citation": "Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Climatolog\u00eda, 2016", "author": "C\u00e9sar Azor\u00edn Molina and Sergio Mart\u00edn Vicente Serrano and Tim R McVicar and Lorenzo Minola and Deliang Chen and Jes\u00fas Revuelto and Juan Ignacio L\u00f3pez Moreno", "publisher": "Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Climatolog\u00eda", "abstract": "[ES]Este estudio analiza por primera vez el impacto del intervalo de medida en la estimaci\u00f3n de la media y las tendencias de la velocidad del viento, como posible causa del fen\u00f3meno \u201cstilling\u201d (descenso de la velocidad media del viento). Los dos intervalos de medida corresponden a la velocidad del viento obtenida a partir de: (i) 4-horas sin\u00f3pticas (0000, 0700, 1300 y 1800 UTC; WS); y (ii) recorrido del viento en 24 horas (WR). Esta investigaci\u00f3n se realiz\u00f3 en Espa\u00f1a utilizando la disponibilidad de series en paralelo de WS y WR para 1961-2011 (12 estaciones) y 1979-2008 (19 estaciones). Los resultados indican que la velocidad media del viento es estad\u00edsticamente 0.24 m s-1 mayor para la WS frente al WR, mostrando un ciclo estacional con mayores diferencias en julio (0.49 m s-1) y menores en diciembre (-0.01 m s-1); y que para el periodo 1979-2008 la WS (-0.057 m s-1 decada-1) presenta una tendencia m\u00e1s negativa en comparaci\u00f3n al WR (-0.011 m s-1 decada-1), aunque muy pocas diferencias en estas tendencias entre WS y WR son estad\u00edsticamente significativas. De forma contraria, estas diferencias no son estad\u00edsticamente significativas para 1961-2011."}, "filled": true, "author_pub_id": "WbercZkAAAAJ:rmuvC79q63oC", "num_citations": 0, "pub_url": "https://repositorio.aemet.es/handle/20.500.11765/7970", "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&oe=ASCII&q=related:F6dLGX6PTwgJ:scholar.google.com/", "cites_per_year": {}}