{"container_type": "Publication", "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY", "bib": {"title": "Evaluaci\u00f3n del desgaste de los anem\u00f3metros: aproximaci\u00f3n estad\u00edstica para corregir errores en la velocidad del viento", "pub_year": 2018, "citation": "Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Climatolog\u00eda, 2018", "author": "C\u00e9sar Azor\u00edn Molina and Jes\u00fas As\u00edn and Tim R McVICAR and Lorenzo Minola and Gangfeng Zhang and Aifang Chen and Juan Ignacio L\u00f3pez Moreno and Sergio Mart\u00edn Vicente Serrano and Deliang Chen", "publisher": "Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Climatolog\u00eda", "abstract": "[ES]Estudios recientes han revelado un descenso significativo de la velocidad del viento (\"stilling\") en los \u00faltimos 30-50 a\u00f1os. El impacto de la deriva de los anem\u00f3metros (desgaste en los rodamientos) en el debilitamiento observado en la velocidad del viento ha sido discutido como una causa parcial de este descenso. Sin embargo, hasta la fecha, ninguna investigaci\u00f3n ha cuantificado su contribuci\u00f3n. En este trabajo se desarrolla un estudio experimental de 3 a\u00f1os (2014-2016) con medidas de velocidad del viento en paralelo entre un anem\u00f3metro SEAC SV5 nuevo frente a otro desgastado. El anem\u00f3metro corresponde al utilizado por la Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda en la red de estaciones meteorol\u00f3gicas autom\u00e1ticas desde mediados de la d\u00e9cada de 1980. Los resultados de la intercomparaci\u00f3n muestran un impacto estad\u00edsticamente significativo de la deriva del anem\u00f3metro en la medida de la velocidad del viento, con el anem\u00f3metro desgastado midiendo velocidades de viento m\u00e1s bajas frente al nuevo. El sesgo entre ambos ofrece un patr\u00f3n temporal marcado y una clara dependencia a la velocidad del viento, siendo los vientos fuertes y d\u00e9biles los que provocan mayores sesgos significativos. En este estudio se definen dos modelos de regresi\u00f3n capaces de corregir (minimizar) hasta un 37% el sesgo artificial provocado por el desgaste de los anem\u00f3metros en la velocidad del viento."}, "filled": true, "author_pub_id": "WbercZkAAAAJ:F1b5ZUV5XREC", "num_citations": 0, "pub_url": "https://repositorio.aemet.es/handle/20.500.11765/9883", "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&oe=ASCII&q=related:CrrFbfNs51QJ:scholar.google.com/", "cites_per_year": {}}