{"container_type": "Publication", "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY", "bib": {"title": "Tendencias de la velocidad del viento en canarias, 1948-2014", "pub_year": 2018, "citation": "Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Climatolog\u00eda, 2018", "author": "C\u00e9sar Azor\u00edn Molina and Melisa Men\u00e9ndez Garc\u00eda and Tim R McVICAR and Adri\u00e1n Acevedo and Sergio Mart\u00edn Vicente Serrano and Emilio Cuevas Agull\u00f3 and Lorenzo Minola and Chengyi Zhang and Aifang Chen and Deliang Chen", "publisher": "Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Climatolog\u00eda", "abstract": "[ES]Este estudio examina las tendencias de la velocidad del viento en la interfase tierraoc\u00e9ano, y por debajo y encima de la capa de inversi\u00f3n t\u00e9rmica de los vientos alisios en Canarias. El trabajo se basa en dos fuentes de datos: (1) observaciones de la velocidad del viento en 9 estaciones terrestres (1981-2014), incluyendo una estaci\u00f3n meteorol\u00f3gica de monta\u00f1a (Iza\u00f1a) ubicada por encima de la capa de inversi\u00f3n del alisio; y (2) simulaciones de velocidad del viento sobre el oc\u00e9ano a partir de dos productos: SeaWind I a 30 km de resoluci\u00f3n horizontal para 1948-2014, y SeaWind II a 15 km para 1989-2014. Los resultados revelan una tendencia de descenso estad\u00edsticamente significativa de los vientos alisios sobre el oc\u00e9ano durante 1948- 2014, mientras que no se detectan tendencias significativas para el periodo 1989-2014. A lo largo de este periodo m\u00e1s reciente, la velocidad del viento mostr\u00f3 la misma variabilidad clim\u00e1tica en la interfase tierra-oc\u00e9ano, y un patr\u00f3n estacional distinto con reforzamiento del viento hacia el final de la primavera y el verano, y un debilitamiento de los vientos alisios en invierno-primavera-oto\u00f1o. En Iza\u00f1a, por encima de la capa de inversi\u00f3n del alisio, se detectan tendencias de ascenso estad\u00edsticamente significativas, reflejando un desacople en la variabilidad clim\u00e1tica de la velocidad del viento comparado con las observaciones en superficie."}, "filled": true, "author_pub_id": "WbercZkAAAAJ:mWEH9CqjF64C", "num_citations": 0, "pub_url": "https://repositorio.aemet.es/handle/20.500.11765/11873", "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&oe=ASCII&q=related:CXBgu1EX-CkJ:scholar.google.com/", "cites_per_year": {}}