{"container_type": "Publication", "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY", "bib": {"title": "EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO DEL INTERVALO DE MEDIDA EN EL C\u00c1LCULO DE LA MEDIA Y TENDENCIAS DE LA VELOCIDAD DEL VIENTO BAJO EL FEN\u00d3MENO DEL \u201cSTILLING\u201d", "pub_year": 2015, "citation": "Clima, sociedad, riesgos y ordenaci\u00f3n del territorio, 47-56, 2015", "author": "C\u00e9sar Azor\u00edn Molina and Sergio M VICENTE SERRANO and Tim R McVICAR and Lorenzo Minola and Deliang Chen and Jes\u00fas REVUELTO and Juan L\u00d3PEZ MORENO", "conference": "Clima, sociedad, riesgos y ordenaci\u00f3n del territorio", "pages": "47-56", "abstract": "Este estudio analiza por primera vez el impacto del intervalo de medida en la estimaci\u00f3n de la media y las tendencias de la velocidad del viento, como posible causa del fen\u00f3meno \u201cstilling\u201d(descenso de la velocidad media del viento). Los dos intervalos de medida corresponden a la velocidad del viento obtenida a partir de:(i) 4-horas sin\u00f3pticas (0000, 0700, 1300 y 1800 UTC; WS); y (ii) recorrido del viento en 24 horas (WR). Esta investigaci\u00f3n se realiz\u00f3 en Espa\u00f1a utilizando la disponibilidad de series en paralelo de WS y WR para 1961-2011 (12 estaciones) y 1979-2008 (19 estaciones). Los resultados indican que la velocidad media del viento es estad\u00edsticamente 0.24 ms-1 mayor para la WS frente al WR, mostrando un ciclo estacional con mayores diferencias en julio (0.49 ms-1) y menores en diciembre (-0.01 ms-1); y que para el periodo 1979-2008 la WS (-0.057 ms-1 decada-1) presenta una tendencia m\u00e1s negativa en comparaci\u00f3n al WR (-0.011 ms-1 decada-1), aunque muy pocas diferencias en estas tendencias entre WS y WR son estad\u00edsticamente significativas. De forma contraria, estas diferencias no son estad\u00edsticamente significativas para 1961-2011."}, "filled": true, "author_pub_id": "WbercZkAAAAJ:yMeIxYmEMEAC", "num_citations": 0, "pub_url": "https://core.ac.uk/download/pdf/78635902.pdf", "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&oe=ASCII&q=related:m-uiQ7aV2KcJ:scholar.google.com/", "cites_per_year": {}}